月供股票

想係中銀玩月供股票
主要$3000 0700 同$3000 0005
手續費好似免？ 同埋想問有無其他股票推薦

50蚊呀

3 有送紅股傳統，如果keep住嘅話啲複利息就fat fat；加上係公用股+壟斷企業，追求穩陣/保守型一定入煤氣

66/823 壟斷+升值潛力高，同埋都係靠地產搵錢

2800 信未來香港經濟會好過今日就買

有閒錢可以一手手咁買3140 或者開個美股戶口買brk.b/VOO

月供不宜咁散，集中某幾樣會著數啲；其實樓主咁買冇乜問題(一隻搏升一隻收息)，但可以加返啲穩陣收息股(2,3,2638)，個市一冧都有啲緩衝

利申，對中資股有少少偏見

823 好似幾好 有留意

散有咩問題？

分散理論上冇問題，前題係你要兼顧到

好多人以為分散投資即係分散風險，其實不然；如果你分散買香港藍籌股，股市一冧無可避免一定會受衝擊，如果你買成十幾廿隻你點決策？邊隻入邊隻沽邊隻唔理？何況揸太多碎股買賣都唔方便

集中投資你熟悉嘅股票(個人建議五隻內就夠)可以令你遇到風浪時唔會心大心細，顧此失彼

需知道投資係長揸，講緊動輒要三五七年，當中股市必定有上落，你買一隻股票考量嘅唔只係佢升幾多，佢嘅potential threat/你本人能夠承擔嘅風險都要考慮埋

當然，人人投資策略/習慣/目標都唔同，事實上有啲人就係可以一眼關七，但我自知唔係呢種人

如果我供823 66 1038 呢啲穩穩陣陣唔洗點理既
係唔係可以有心力供多幾隻？

3140好野黎
唔明點解咁少人買

咁要睇巴打你本身嘅投資目標同經驗喇 另外本金都係好緊要

首先我係唔建議減持自己熟悉嘅股票去轉入自己唔熟悉嘅股票嘅；除非你等錢使，如果唔係hold開嘅就hold，唔好見阿邊隻好似勢頭好，沽啲港鐵去買先

你想投資一啲你未接觸過嘅股票時最好用閒錢，自己又afford到先好買(譬如加咗人工、短炒獲利etc)；個人唔建議動用長期投資同儲蓄嘅錢

學黃子華話齋，投資應該「升，唔放；跌，唔放」 心思思想買其他股就用額外嘅錢；拋下書包先，我覺得投資就係要「泰山崩於前而色不變，麋鹿興於左而目不瞬」

講到尾，投資最緊要 1) 兼顧到 2) 唔影響日常生活/情緒

戴返個頭盔先，呢個只係小弟嘅投資習慣，巴打自己考量，廢事阻你發達

個人覺得好在1) 一手兩千蚊，有閒錢就買得
2) 唔使focus哂自己啲資產喺香港股市

有啲人覺得成交量少唔好買，但我覺得反正長揸，有乜所謂

用緊南洋
免3年手續費

其實我都係三四隻公用 REIT
兩三隻ETF 一隻QQ 一隻銀行
全部除左QQ 銀行都唔洗點理

唔怕嚟緊熊市？等熊市再買唔係好啲咩 應該不遠

我唔識預知未來，唔知幾時會熊市 但就算predict將來有熊市都可以投資；有實力嘅投資者甚至期待緊熊市添

事實上，買3140同熊唔熊市冇乜大關係，因為恆指牛熊都唔關3140事 怕熊市咪唔好買2800囉，到真係熊市先買2800(如果你對香港經濟有信心 )

美國都會熊市架嘛 而家草定貨當然得啦 但好似熊市再買會扺啲
我等hsi見2萬都會分注入2800同3140

可能轉渣打

同路 長渣只hold 3140 2800

淨入2638點睇
每月1股/隔月2股

939 ALL WIN

每個月買一手好過

一手4皮

聽日低位再入？

巴打意思係淨係投資2638?
可以既，但都係一個頗為保守／穩陣嘅做法
雖然本身港燈都係壟斷股，業績穩定，股價唔會有太大波幅，作為收息嚟講係唔錯
但作用真係僅限於收息 每年around五厘息到，叫做不過不失，如果巴打接受到都係一個唔錯嘅選擇

如果巴打後生／有本錢，除咗穩陣收息股外，可以再買啲搏升嘅股(700, 66, 823)
賺差價+收息股(005)
ETF(2800, 3140)

承擔適量嘅風險，可以令成個投資組合嘅回報率提高
但個proportion係點巴打就自己諗，始終性格決定一切
我就覺得只要唔借錢／槓桿，同有儲蓄習慣；投資唔會輸唔起

btw我講親都係d大路嘢，巴打有心鑽研自然會搵到更多潛力優質股

想知詳情
係咪供幾多就放幾多？

同埋如果巴打有留意2638，可以留意埋6號仔

楚巴點睇0700 聽日業績
5/18 除息多數會跌幾多？
想趁低位入幾手博佢上返450

我唔識
冇買過700，亦冇乜點留意

幫唔到巴打sorry

暫時淨係入左2638
正如你所講穩穩定定, 股價波幅唔多
諗住擺十幾廿年,慢慢儲下貨, 純收息用

不過都真係想諗多隻,唔想獨沽一味
睇左2-3隻, 一手都係有少少貴
2638都係貪佢每月1手都唔太負擔

我琴日走左2手412 執返身彩
今日398

月供幫到你
唔想研究間公司業務、睇財報、睇投資書就直接買ETF唔使煩；買盈富，要賺全香港一齊賺，要蝕全香港一齊蝕 一手都係萬幾，月供又得；好處係買完唔使理

小弟心血少唔嚇得，700唔啱我

但買盈富嘅巴打都要記住日經225嘅教訓

2800低位再月供啦

我個心態係，貴咪買少啲、平咪買多啲囉；反正買呢啲ETF都係得個買字，平有平買、貴有貴買
但如果巴打係真係睇到未來恆指係會跌嘅，當然果時先開始供／買抵啲啦

巴打用邊間買？見銀行月供股票選擇都只有比較大隻嘅 細隻股少選擇

1號宜家供唔供得過?

睇巴打想買咩股啦，我買親都係啲大嘢，所以冇乜所謂
我又唔係成日trade，手續費果啲我唔理的，最緊要方便自己
我個人本身唔中意計住計住，買股票都係
用中銀

好似幾貴？ 隻0700 一買一貴食成300 手續費
不過方便就真嘅

賣

賺息賺差價點排好
6 900 823 》66 2800

賺息點解唔包埋0005

專登唔擺
唔知點解個人唔睇好

lm

2834仲好

700真係必供
銀行股選11/2388

碎股當正股價放，收息都係
但放同收息有手續費

月供倉收息無手續費wo